留守者冒險爬渠 逃脫後仍恐被捕疑有幻聽

上月17日理大爆發激烈警民衝突，警方同日起圍封校園長達13日，成年人離開理大，警方即以暴動罪名拘捕。滯留在內的人數沒正式統計，有人稱高峰時數以千計。校園圍封多日，衛生惡化，有人終日驚恐，身體虛弱，引起多方關注會否演變為人道災難。本台接觸了當時想盡方法，甚至冒生命危險離開的留守者。化名阿Dawn的留守者，強調自己沒有製武器或攻擊，因為不甘心步出理大就被警方以暴動罪拘捕，他共爬渠3次，突破「圍城」。「第一次爬一個好窄的渠，要躺著進內，說這是雨水渠但我覺得更像是污水渠，漆黑一片，黏在地上的我甚至懷疑是屎。」爬第三次時，雨水渠較寬闊，阿Dawn半蹲涉水而行約20分鐘，目睹人生中最多的曱甴，污水髒物黏遍全身，終於逃離理大，但惡夢未完，他開始出現幻聽。「持續聽到警車聲音，稍有風聲我就覺得是警車或警號聲，別人有較大動作例如脫衣服，我會以為他準備打我、捉我。」水渠是極高危的逃脫路徑，化名阿Wing的留守者曾在理大見證。「目擊不同人到不同水渠後失聯，需要叫消防搜救，有些鹹水渠需要游泳過去，有人體力不支，不停拍打渠蓋呼救。」有人挑戰體力極限，亦有人裡應外合擔當「軍師」，化名阿樂的理大舊生是其中之一。警方當日重重包圍理大，他策劃的路線要「上天下海」，包括搜集地下水渠圖則作分析，又以航拍機了解警方部署。圍城13日，校園幾乎變廢墟，有待復修；留守者心靈亦需時復原。「吃得好，睡個好覺，慢慢忘記校園裡辛苦的日子，將它化為更大動力。」阿樂如此叮囑。

2019-12-17 11:13:02

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎 - 支援手足channel

咪撚再受訪啦好心
贏咗之後我理撚得你出書又好 拍戲又好 而家靜啲得唔得

受訪冇好處呀

靜你老母 依家再講有乜撚野問題？

俾狗拉呀

晚有香港人道災難哀悼會無人講？！！！！(已有不反)

人呢 無人啊

【第十柒期牆紙】起來，不願做奴隸的人們
TG
FB

夾硬拉番整個暴動罪都玩死你

點拉？連記者都唔知位手足嘅資料

屌 我都有 係好寧靜嘅地方都會聽到人叫同狗車聲

見過鬼都未怕黑，仲繼續接受訪問

要見義務臨床心理學家

sor,事後孔明都要講
留守埋大係呢場運動我地最失敗既一役
留守手足勁多後遺症
支援手足又比狗拉左過千
人踩人又被冷處理

有冇親身見記者？萬一比共諜跟蹤咪死？

屠龍小隊都係咁諗 結果都係俾狗跟到

跟到個記者未得囉豬閪

無人識佢無啦啦點解跟？

屌你老母 原來弱智都識上連登

出完報道
搵返個記者去過邊，見過咩人
點會trace唔到